\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {
	\usetheme{Madrid}
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,positioning}

\captionsetup{labelformat=empty} % Чтобы у каждой таблицы убрать слово "Таблица:" в подписи

\DeclareGraphicsExtensions{.png}

\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor%~~\beamer@ifempty{\insertshortinstitute}{}{(\insertshortinstitute)}
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}%\insertshortdate{}\hspace*{2em}
    \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother

\tikzset{
% Бокс для слайдов серии "Несколько слов о строковых индексах"
yellow-node/.style={rectangle,rounded corners,draw=black, top color=white,
bottom color=yellow!50, very thick, inner sep=1em, minimum size=3em,
text centered},
% Бокс для слайдов серии "Реализация"
white-node/.style={rectangle,rounded corners,draw=black, top color=white,
bottom color=white, very thick, inner sep=1em, minimum size=3em,
text centered},
% Простая черная нетолстая стрелка
simple_arrow/.style={->, >=latex', shorten >=1pt, thick}
}

\title{Строковые индексы с операциями\\ rank и select}
\author{Мамылин Д.А.}
\institute{
    Научный руководитель:\\
    Косолобов Д.А.    
    \vspace{0.7cm}
}
\date{Екатеринбург, 2016}

\begin{document}
    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Несколько слов о строковых индексах}
        
        \begin{figure}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[node distance=1cm, auto, overlay]
            \onslide<+->{
                \node[] (dummy) {};
                \node[yellow-node, above=1cm of dummy] (string-index) {Строковый индекс};
            }
            \onslide<+->{
                \node[yellow-node, below left=0.5cm and 2cm of dummy] (index) {Index};
                \draw[simple_arrow] (string-index.south) -| (index.north);
            }
            \onslide<+->{
                \node[yellow-node, below right=0.5cm and 1.5cm of dummy] (self-index)
                    {Self-index};
                \draw[simple_arrow] (string-index.south) -| (self-index.north);
            }
        \end{tikzpicture}
        \end{figure}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Постановка задачи}
        
        \begin{itemize}
            \pause\item BWT, RRR, Wavelet Tree
            \pause\item Self-index
            \pause\item $|\Sigma| \leqslant 256$
            \pause\item $nH_0 + o(n)$
        \end{itemize}
    \end{frame}    
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Зачем?}
        
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.15]{img/question_sign}
        \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}%[noframenumbering]
        \frametitle{Реализация}
        
        \begin{figure}
        \begin{tikzpicture}[node distance=1cm, auto, overlay]
            \onslide<+->{
                \node[] (dummy) {};
            }
            \onslide<+->{
                \node[white-node, left=3.5cm of dummy] (init-node) {$T = A\$$};
            }
            \onslide<+->{
                \node[white-node, left=0.5cm of dummy] (bwt-node) {$T^{BWT}$};
                \draw[simple_arrow] (init-node.east) |- (bwt-node.west);
            }
            \onslide<+->{
                \node[white-node, right=0.5cm of dummy, align=center] (wavelet-tree-node) 
                    {$Wavelet$\\$tree$};
                \draw[simple_arrow] (bwt-node.east) |- (wavelet-tree-node.west);
            }
            \onslide<+->{
                \node[white-node, right=4cm of dummy] (rrr-node) {$RRR$};
                \draw[simple_arrow] (wavelet-tree-node.east) |- (rrr-node.west);
            }
        \end{tikzpicture}
        \end{figure}
        
        \vspace{48pt}
        \centering
        \onslide<+->{$RRR \implies nH_0(T) + o(n)$}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Оценка времени работы}
        
        \begin{center}
            Пусть индекс построен для строки $T$
        \end{center}
        
        \begin{itemize}[<+(1)->]
            \item $O(j{-}i)$ --- для считывания подстроки $T[i..j]$
            \item $O(occ{+}m)$ --- для поиска всех вхождений строки $P$ в строку $T$ 
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Тесты и результаты}
        
        \begin{table}[htb]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|l|}{} & \multicolumn{2}{c|}{$(*)$} & \multicolumn{2}{c|}{SA} \\ \hline
        \multicolumn{1}{|l|}{Размер текста (МБ)} & \multicolumn{1}{l|}{Память} & \multicolumn{1}{l|}{Время (мкс)} &                 
        \multicolumn{1}{l|}{Память} & \multicolumn{1}{l|}{Время (мкс)} \\ \hline
        $50$ & $1.62$ & $1.26$ & $5$ & $0.288$ \\ \hline
        $100$ & $1.61$ & $1.32$ & $5$ & $0.324$ \\ \hline
        $200$ & $1.61$ & $1.5$ & $5$ & $0.432$ \\ \hline
        \end{tabular}
        \vspace{-5pt}
        \caption{Файл DNA (мощность алфавита $16$)}
        \end{table}        
        
        \begin{table}[htb]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|l|}{} & \multicolumn{2}{c|}{$(*)$} & \multicolumn{2}{c|}{SA} \\ \hline
        \multicolumn{1}{|l|}{Размер текста (МБ)} & \multicolumn{1}{l|}{Память} & \multicolumn{1}{l|}{Время (мкс)} &                     
        \multicolumn{1}{l|}{Память} & \multicolumn{1}{l|}{Время (мкс)} \\ \hline
        $50$ & $2.04$ & $1.32$ & $5$ & $0.36$ \\ \hline
        $100$ & $2.16$ & $2.58$ & $5$ & $0.48$ \\ \hline
        $200$ & $2.16$ & $2.76$ & $5$ & $0.5$ \\ \hline
        \end{tabular}
        \vspace{-5pt}
        \caption{Файл English (мощность алфавита $225$)}
        \end{table}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \begin{center}
            \Huge{Спасибо за внимание}
        \end{center}
    \end{frame}
\end{document} 